良田村病人 妻母無隔離

良田村病人 妻母無隔離

屯門良田村染疫老翁的同住女親屬未獲安排入住隔離營。資料圖片

【本報訊】再有武漢肺炎患者的密切接觸者疑因隔離營不足而未被安排入住。2月11日確診的屯門良田村66歲老翁，與母親及妻子等同住，屯門新墟區議員張可森引述多名街坊指，與該男患者同住的女親屬未有入住隔離營。前日衞生署派員到患者住所消毒，街坊指因同住親屬未有離開，署方人員不能入屋，只能消毒屋外地方。衞生防護中心昨證實曾與男患者一同用膳的親屬確診感染，令街坊擔心與患者同住的親屬未入隔離營，增加社區傳播病毒風險。

衞生署稱宿位不足

相關新聞：康美樓確診男任職天祥公證行

衞生防護中心資料顯示，66歲男患者潛伏期內無外遊，同住的妻子和母親沒出現病徵。中心表示，該男患者有11名密切接觸者，兩人分別在屯門醫院及仁濟醫院隔離治療，九人正接受檢疫。

張可森向衞生署查詢，獲回覆指因隔離營爆滿，尤其是日前青衣長康邨康美樓大批市民要入住隔離營，導致宿位不足，正安排66歲男患者的同住女親屬入隔離營。張可森表示，經了解，該兩名同住女親屬沒有離開住所，由其他親友送飯及物資到門口，促政府對有關家庭提供更多支援。

■記者陳沛冰

集氣何妖中招

係咪何妖條村

關人妻咩事